美國黑人被捕時遭警膝頭壓頸 送院死亡 四警違指引被解僱

美國明尼阿波利斯市（Minneapolis）警察在拘捕一名黑人時，以膝頭壓著他的頸部，黑人當時已被鎖上手扣，並多次哭著表示無法呼吸，他送院後死亡。有途人拍下黑人被捕過程，影片在網上引發公憤，涉案的四名警察被解僱。聯邦調查局（FBI）已介入調查。

明尼阿波利斯市長 Jacob Frey 表示，警察以膝頭壓著疑犯頸部的做法違反了官方指引，又指解僱涉案的警察是正確決定：「我們有明確的價值觀，我們要言行一致。」

明尼阿波利斯市警方原本指案件涉及偽鈔，疑犯 George Floyd 在拘捕時反抗，之後就出現醫療事故。不過，市長 Jacob Frey 後來指警方的聲明並不準確，又說在美國，「不能因為身為黑人就被判處死刑」。

網上影片顯示，當時有兩名警察把一名黑人按在地上，一名警察用膝頭壓著他的頸部至少 7 分鐘。影片中，該名黑人並無掙扎反抗，反而大叫「求你，我不能呼吸。」在數分鐘後，他不再發聲，多名途人曾要求警方鬆開膝頭。

George Floyd 家人的代表律師表示，警方對 Floyd 使用的武力不合理不公義。

事件引發極大迴響，有人批評警方光天化日下殺死手無寸鐵的黑人，群眾上街抗議，要求為 George Floyd 討回公道。共和黨議員 Ilhan Omar 指涉事的警員必須負法律責任。明尼蘇達州官員指事件不人道，必須尋求公義。

香港黑警：已訓斥

香港唔會解僱，仲可以加人工

係美國 早就比人炒左

香港尖沙咀嗰單呢

美：涉案的四名警察被解僱。聯邦調查局（FBI）已介入調查

香港：已訓斥

【投票區要幫手】你贊成立國安法嗎？

炒都未夠啦人命
但喺香港可以升官發財

比人炒之後九成比人告
起碼坐幾年
又會比民事告賠番千幾萬
四個人就會一無所有

呢個就係藍絲5毛要知道既外國標準

Push.

係美國
班黑警比人炒哂準備告謀殺啦

比人炒左代表唔會請律師幫佢地

咁都唔洗坐監？

政府唔會請律師幫佢哋打刑事同民事
同埋好大機會比人民事告個時
會係受害者家庭告政府索償，政府告黑警索償

之前有單 死因庭判左警曱使用非法手段 整死左個的士司機

今日班警曱仲係咩事都無

會告

香港係政府處理幫手埋屍體再話無死過人
再升官發財

應該好快告埋誤殺

唔死得就加多條暴動罪

疑點利益歸原告

邊到講？
解雇左拉都未拉

你唔識英文定我唔識英文

外國標準

香港：已升職

想問點解唔告埋傷人/誤殺

聯邦調查局（FBI）已介入調查。